% @Source PS
\begin{multicols}{2}
  On note $H$ la fonction qui à chaque instant donne la hauteur d'eau (en mètres) dans un port de plaisance
  en fonction du temps entre 0\,h et 12\,h.
  \medskip

  La courbe représentative de $H$ est donnée ci-contre.
  \begin{enumerate}
    \item Résoudre graphiquement l'équation $H(x)=2,4$.
    
    \textit{(Écrire une phrase expliquant la lecture et une notation mathématique des résultats).}
    \medskip

    Interpréter les résultats.
    \item Le voilier de Suzie ne peut sortir du port que si la hauteur d'eau dépasse $\Lg[m]{3}$.
    
    Quand Suzie peut-elle sortir son voilier ?
    \medskip

    Quelle inéquation vient-on de résoudre ?

    \textit{(Écrire une phrase expliquant la lecture et une notation mathématique des résultats).}
  \end{enumerate}
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}
      \begin{axis}[%
          axis y line=center,axis x line=middle,        % centrer les axes
          x=0.5cm,y=1.5cm,                                  % unités sur les axes
          xmin=0,xmax=12.2,ymin=1,ymax=4.5,        % bornes du repère
          xtick distance=1, ytick distance=1,           % distance entre les tirets sur les axes
          minor y tick num = 4,                           % sous grille suppl'ementaire (indiquer le nombre de trait en plus)
          grid=both,                                    % indiquer quelle geilles afficher
          tick label style={font=\scriptsize,black!50}, % description des labels sur les axes
          xlabel={Temps (en h)},ylabel={Hauteur de l'eau (en m)}
        ]
        \addplot+[mark=+,smooth,mark size=3pt,colorSec,very thick] coordinates {(0,3.2) (2,3) (3,2.2) (5,1.8) (7,2.4) (8,3) (10,3.8) (11,4) (12,3.8)};
      \end{axis}
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
\end{multicols}